警助理指揮官涉性騷擾女警 男警阻止遭拳擊

觀塘警區爆出有助理指揮官於聖誕派對上涉嫌公然性騷擾多名女警及襲擊男警的風化事件。本報接獲投訴，上周三（14日）晚於觀塘警署警官餐廳舉辦聖誕派對，約40名警官參加，助理指揮官（刑事）王啟忠於抽獎時以「長腿」、「著超短裙」等詞語形容在場女警，又對女警作出「攬腰」及「掃背」等行為，現場有男警上前阻止時，王一度揮拳回擊，最終被帶離會場。

警﹕未接投訴有人犯法不姑息

這宗聖誕派對涉嫌性騷擾案，近日在觀塘警區內廣為流傳，有該區警務人員表示，事發數日仍未見有任何跟進或調查，擔心有人包庇涉事警官，令事件不了了之。

被指涉事王啟忠 電話無人接聽

警方昨日回應稱，暫未接獲有關投訴，並強調非常重視人員操守，如有人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行調查及紀律覆檢。本報昨曾致電王啟忠辦公室，但電話無人接聽。

警署聖誕派對 提供紅酒威士忌

本報綜合多個消息來源獲悉，觀塘警區在上周三於警署內的警官餐廳舉辦聖誕派對，出席者為督察級或以上的警務人員及文職，共約40人出席，職級由高級警司、警司、總督察、高級督察、督察，以及文職警員如翻譯等。派對在下班後6時半開始，現場有提供紅酒、威士忌等酒精飲品。

有在場人士向本報透露，王啟忠在主持抽獎環節時，曾以「長腿」、「大波」及「著超短裙」等描述得獎者；在派對期間，王又不時走近女同袍，以「面貼面」的距離與對方傾談，並作出「攬腰」及「掃背」等行為，事涉約5名女警，現場消息指，有人被觸摸後已經「眼濕濕」。

目擊者指，有女警曾推開及避開王，亦有男警即時以身體分隔雙方，但王揮拳或拍打男女警務人員，當時已有出席者明言，「你唔好再打」。王啟忠其後再突然衝前拍打其中一名女警，最終被在場人士制止並帶離會場。有消息者稱，現場有警官慰問涉事同事，亦有警官對王的行為面露不悅。

有目擊者認為，王啟忠利用權力及階級欺凌同事，對其行為表示失望及羞恥，指他的行為摧毁警隊努力建立的專業形象，但指暫未見上級有任何跟進或調查，擔心會有人包庇。該目擊者指，王應被即時停職，接受紀律聆訊，相關部門亦應向公眾交待如何處理事件。

資料顯示，王啟忠曾任職商業罪案調查科，搗破假卡及假鈔集團，現主力刑事案件，已位至警司級。早年為高級督察的王啟忠，曾獲前警務處長李明逵頒發處長嘉獎，讚揚其在打擊三合會行動中表現出色。

立法會議員張超雄表示，事件明顯涉及性騷擾、非禮及襲擊，警方應先將涉事警司休假，並將個案交由其他警區、高於警司級別的獨立人員調查，同時向公眾公布，以避免調查有不公正情况。

觀塘警區助理指揮官王啟忠（中）涉嫌在上周三的聖誕派對性騷擾女同袍及襲擊同袍，圖為今年4月王啟忠向傳媒講解將軍澳頤養院謀殺及傷人案的情況。（資料圖片）

可刑事內部調查 議員指應上級處理

據警方警區架構，涉事的王啟忠為觀塘警區助理指揮官（刑事），即該警區的刑事偵緝主管，屬警區第三把交椅。有資深警務人員指出，部門內發生這類或涉刑事的性騷擾案，可循刑事及內部紀律聆訊兩大方向調查處理。

該名警務人員指，警隊管理層一般會初步界定事件是否涉及刑事；若沒有刑事成份，會內部調查處理，警方會先向當事人錄取口供，若最終裁定為違反紀律，警隊會按照其嚴重性作相應處分，過去如涉及疏忽職守等，可處停職、強迫退休，甚至革職處理。他補充，如內部調查發現情況嚴重，則轉循刑事方向跟進。

香港警察隊員佐級協會主席陳祖光接受查詢時表示，不評論個別事件，相信警隊會依法及內部程序處理案件。

翻查資料，今年8月有傳媒報道，警隊流傳一名50餘歲原駐守紅磡港鐵站的警長級人員疑涉嫌言語性騷擾兩名女同袍，更有摸耳珠、攬腰等行為，最終遭警員向上級舉報。警方其後證實已調查事件，交由九龍城區刑事調查隊跟進。

立法會議員楊岳橋指，涉案警司屬助理指揮官，難以一時三刻內調職，建議直接由其上級或同級處理投訴個案，避免尷尬。

議員涂謹申認為，涉事警司或涉濫用職權獲得利益，警方應公正嚴明調查，但擔心如無人正式投訴，警方難以處理。

不了了之

狗咬狗

做警察唔係預左做狗架咩,點解會有阻止上司ge諗法?

垃圾
連人既品格都無

應該幫埋手
上位都易啦

好靚嫁啲女警？

休班警

要我面壁呀拿

要我罰企呀拿

葵涌警署單野我仲未忘記有排你地受呀

男盜女娼

嗱！

點解唔反件上司，抄大佢，自己做佢上司個位???

明明係佢D同事用胸部襲擊指揮員
好意思話人性騷擾

係囉，唔係要服從上司指示咩

而家做女警要做埋雞

個題分明想抹黑警察，明明係休班警

不嬲警花都要坐老細大脾啦

啲女警個個男人婆 狗都唔屌

佢地好鍾意講架嘛， 打份工姐

還有黨啊

休班警襲警

女警涉嫌以腰及背脊襲擊上司
上司自衛並受同胞護送離開現場

女警學過搏擊架嘛，如果佢唔想俾人摸一定可以過拖，但係佢無，好明顯今次個男警阻人搵食

當事人唔講好難入
但你當事人一講咪知你邊個，實無運行
到最後咪不了了之

連燈：王啟忠你冇做錯！

阻人上位炸傻仔

於放工後開party
即係休班警

千萬不要搜尋休班警

休班已安全

搵我？

大sir咁多人工一個月 你估老散呀
撐警大聯盟呢進場未

據《明報》報道，涉事姓王警司駐守於觀塘警區，主管刑事部。該場派對於上周三在觀塘警署警官餐廳舉行，當日有約40多人出席，包括督察級或更高階的人員及文職，派對於傍晚6時半開始，現場提供紅酒、威士忌等酒精飲品

管泓珊

譚亦媛、管泓珊、何家慧